<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sylvain Abélard</title>
    <description>Sylvain Abélard - talks, events, blog, projects, translations...
</description>
    <link>http://maitre-du-monde.fr/</link>
    <atom:link href="http://maitre-du-monde.fr/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 22:05:21 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Apr 2015 22:05:21 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>

    
      <item>
        <title>Le Meilleur Code</title>
        <description>
	  <i>Dans lequel le silence est d&#39;or.</i><hr />
	  &lt;p&gt;Une novice assistait à une présentation de &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Zjing&quot;&gt;Zjing&lt;/a&gt;, récemment nommée maître.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans une diatribe passionnée à propos des devoirs sacrés des quelques
personnes qui pouvaient coder et avaient choisi de suivre cette voie,
elle avait demandé à chacun de faire de son mieux, non seulement dans
leur travail, ainsi qu’à toujours progresser dans son art, mais aussi
à travailler à changer le monde pour le meilleur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bien sûr, on s’attend à trouver ces sujets dans la bouche de tout
nouveau maître, mais ils semblent aussi vides de sens que du baratin
grandiloquent d’adolescent.
Nous vivons isolés du monde dans nos hautes montagnes.
Petits, seuls, faillibles et mortels.
Comment faire ce qu’elle nous demande ?” se demandait la nonne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle se résolut à chercher les conseils d’autres maîtres.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La novice demanda à maître &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Kaimu&quot;&gt;Kaimu&lt;/a&gt; : &lt;br /&gt;
“L’humble nonne que voici voudrait savoir comment elle pourrait
faire un monde meilleur à son niveau. Pourriez-vous m’éclairer ?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaimu répondit : “En codant, une ligne à la fois.”&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La novice demanda à maître &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Banzen&quot;&gt;Banzen&lt;/a&gt; : &lt;br /&gt;
“L’humble nonne que voici voudrait savoir comment elle pourrait
faire un monde meilleur à son niveau. Pourriez-vous m’éclairer ?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Banzen répondit : “En codant, retirant une ligne à la fois.”&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>2015-03-01</pubDate>
        <link>http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/00a.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/00a.html</guid>
        
        <category>code</category>
        
        
      </item>
  
      <item>
        <title>KISS</title>
        <description>
	  <i>Dans lequel se trouve la première allusion charnelle de toute la série.</i><hr />
	  &lt;p&gt;Une nonne vint trouver maître &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Banzen&quot;&gt;Banzen&lt;/a&gt;, visiblement intriguée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“J’ai entendu dire que nous devions toujours faire simple.
Mais notre tirons notre fierté et notre subsistance en gérant des choses complexes.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Banzen fit :
“En effet, nous devrions gérer simplement la complexité de nos clients.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nonne fit :
“J’ai vu des clients demande des choses simples en les croyant complexes,
et des choses complexes qui semblaient simples à leurs yeux.
Comment ne pas en perdre la tête ?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le maître répondit :
“Complexe n’est pas nécessairement compliqué.
Ce qui est simple pour le berger ne l’est pas pour le forgeron ;
Ce qui est évident pour le forgeron n’est pas connu du berger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si la nonne souhaite parler de n’importe quel art,
dont et surtout le sien,
elle doit apprendre le langage de ses clients,
parler à chacun en utilisant leurs propres langues,
et s’assurer que le code réutilise ces mots précis.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À ce moment, la nonne eut une vision d’un code contenant en lui-même
la connaissance du client, pour que chaque moine le lisant plus tard
puisse comprendre à la fois le code et l’art du client en ouvrant le
fichier, quelle que soit la durée qu’on ait laissé passer entretemps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Remplie de joie à cette simple idée, elle embrassa le maître.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>2015-03-06</pubDate>
        <link>http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/00b.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/00b.html</guid>
        
        <category>kiss, communication, domain, DDD</category>
        
        
      </item>
  
      <item>
        <title>Grands chemins</title>
        <description>
	  <i>Dans lequel le passage le plus important de la leçon est, en fait, l&#39;élève.</i><hr />
	  &lt;p&gt;Un novice vint trouver maître &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Bawan&quot;&gt;Bawan&lt;/a&gt;.
“Quelle est la chose la plus importante à maîtriser en Informatique ?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le maître répondit : “Les dénominateurs communs les plus vieux,
car ils nouss survivront comme ils ont survécu aux assauts du temps ;
l’Histoire t’éclairera sur ce qui fut, afin que tu puisses juger ce qui sera.
En vérité, il faut bien connaître les morceaux de bas niveau,
car si tu les méprises ils reviendront te mordre dans le DOS.”&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un moine vint trouver maître Bawan.
“Quelle est la chose la plus importante à maîtriser en Informatique ?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le maître répondit : “Les recettes les plus communes,
car nous devons tous lire le code des autres, et eux le nôtre ;
comprendre les modèles classiques t’aide comprendre sans lire une ligne.
En vérité, il faut bien connaître les avantages et les défauts de chaque pattern,
car chaque contexte exigera un arbitrage différent.”&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un moine vint trouver maître Bawan.
“Quelle est la chose la plus importante à maîtriser en Informatique ?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le maître répondit : “Les choses les plus abstraites,
car tous les jours nous travaillons en abstractions, et devons les partager ;
tu dois rendre chaque intention évidente même pour le novice, ou ta propre mémoire.
En vérité, il faut pouvoir comparer langages, frameworks, principes et méthodes,
car chaque abstraction librement choisie aujourd’hui sera notre entrave de demain.”&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une nonne se tenait toute proche, et ne put que remarquer que les réponses différaient.
“Trois moines sont venus avec chacun la même question, mais la réponse changeait toujours.
Pourquoi ?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La maître répondit : “L’apprentissage est un voyage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ce jeune moine voit tant de routes que sa tête en tourne.
Je l’ai mené vers un chemin bien balisé, où il trouvera des défis sans se perdre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ce moine a parcouru les même routes encore et encore, il en devient trop sûr de lui.
Je l’ai envoyé explorer, pour qu’il revienne avec davantage d’expérience.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ce vieux moine se débrouille suffisamment sur bien des routes.
Je lui ai proposé un horizon sans chemin, et peut-être qu’il ouvrira une voie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cette leçon est ce que je pense désormais être
la chose la plus importante à maîtriser en Informatique,
et elle est bien en dehors des ordinateurs :
le code est écrit par des personnes, et ce n’est qu’en les comprenant,
eux et leurs défauts, que nous pourrons avoir confiance dans le code
que leurs mains et leurs cerveaux ont produit.”&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>2015-03-11</pubDate>
        <link>http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/00c.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/00c.html</guid>
        
        <category>CS, low level, patterns, abstractions, learning, teaching</category>
        
        
      </item>
  
      <item>
        <title>Main de fer et gant de velours</title>
        <description>
	  <i>Dans lequel les maîtres tombent les masques.</i><hr />
	  &lt;p&gt;Un novice vint trouver le scribe &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Qi&quot;&gt;Qi&lt;/a&gt; et demanda :
“Pardonnez mon impertinence, mais une question me trouble.
Puis-je vous parler en privé ?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le vieux scribe répondit :
“Parle, mon jeune ami, je suis là pour aider.
Mais de par ma fonction je suis plus enclin à partager :
si ta question peut avoir une quelconque utilité à quiconque dans le Temple,
je devrais écrire à ce sujet pour les générations futures.
Alors, pourquoi en privé ?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Et bien,” dit le novice, visiblement gêné, “c’est à propos des maîtres.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ce n’est pas un secret qu’ils sont sévères,” concéda Qi, “mais justes.
Aucune correction n’a été administrée inutilement.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Alors à votre avis, la discipline de quel maître a eu l’impact le plus durable sur le Temple ?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qi réflécit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ma mémoire est faillible et aurait besoin d’un petit rafraîchissement
par mes bonnes vieilles archives. Viens me voir demain.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le novice s’inclina et prit congé.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le jour suivant, le novice revint.
On pouvait deviner à son pas peu assuré qu’il se demandait
s’il allait trouver les maîtres l’attendant de pied ferme
dans l’étude du scribe, pour lui apprendre une leçon cryptique
plutôt à coups de bâtons qu’à coups de livres ou paroles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il n’en fut rien, mais le scribe faisait peine à voir :
“Ah, mon jeune ami ! Je suis désolé, j’ai dû y passer la nuit
et n’ai pas encore trouvé de réponse satisfaisante.
Peux-tu revenir la semaine prochaine ?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le novice s’inclina et prit congé.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semaine suivante, le novice revint.
Il fut surpris de trouver le scribe qui l’attendait, quatre grosses piles
de livres, feuillets et rouleaux sur son bureau déjà bien chargé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout en parlant, le vieux scribe faisait des gestes amples vers
chacune d’entre elles, comme s’il invitait à les lire pour prouver
chacun de ses points, ou pour montrer la quantité de sommeil qu’il
avait perdues pour cette tâche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Maître &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Kaimu&quot;&gt;Kaimu&lt;/a&gt; est renommé pour sa discipline.
Aucune erreur ne lui est amenée sans recevoir un traitement approprié.
Bien que cela conduise quelques moines à cacher leurs erreurs par peur
de voir écourter leur carrière ou leur vie,
je crois que de nombreuses erreurs ont été évitées par cette sainte peur
des leçons les plus expéditives de maître Kaimu.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Maître &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Banzen&quot;&gt;Banzen&lt;/a&gt; est reconnu pour chercher la perfection.
On vient sans cesse chercher son avis, et il prend le temps de partager sa connaissance.
Bien qu’on le voie parfois triste et résigné et que certains pensent que c’est une faiblesse,
je crois que son dur labeur et ses corrections ont illuminé de nombreux moines.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Maître &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Bawan&quot;&gt;Bawan&lt;/a&gt; est connu pour ses enseignements.
Il trouve toujours des métaphores qui rentrent bien dans le crâne, littéralement au besoin.
Bien que certains trouvent cela moins percutant que les autres,
je crois que ses leçons les plus mémorables ont apporté
de la valeur sur le long terme à notre Temple.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Maître &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Suku&quot;&gt;Suku&lt;/a&gt; est révérée pour son jugement.
Ses corrections s’étendent toujours au-delà d’une seule personne, et elle corrige même les maîtres.
Bien que certains pensent que le temps qu’elle passe avec les novices soit du temps perdu,
je crois que s’assurer que les enseignements soient non seulement faits mais
continuent à se répéter continuellement est d’un grand service pour des générations
de moines de notre Temple.”&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le novice réfléchit aux histoires de Qi.
“Alors vous dites que je devrais m’approcher de maître Suku ?
Quel dommage qu’elle soit partie pour un long voyage.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qi attrapa un énorme livre aux coins renforcés par du métal
et le jeta soudainement au novice. Pris au dépourvu devant cette
réaction, il ne pensa pas à s’écarter et le pavé le frappa
violemment dans le ventre, lui coupant le souffle de longues secondes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ce que je dis,” répondit Qi, “c’est que chaque méthode marche
davantage sur certaines personnes, et que toutes renforcent l’efficacité des autres
en fournissant une comparaison des forces et faiblesses de chacune.”&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>2015-03-16</pubDate>
        <link>http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/00d.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/00d.html</guid>
        
        <category>teaching</category>
        
        
      </item>
  
      <item>
        <title>The forgotten monk</title>
        <description>
	  <i>Dans lequel</i><hr />
	  &lt;p&gt;Un moine à la compétence inutile
Grimpeur / creuseur de montagne
… Pas de montagne&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;[33&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Fear]&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 22:05:21 +0200</pubDate>
        <link>http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/00e.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/00e.html</guid>
        
        
      </item>
  
      <item>
        <title>What&#39;s an object?</title>
        <description>
	  <i>Dans lequel</i><hr />
	  
</description>
        <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 22:05:21 +0200</pubDate>
        <link>http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/00g.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/00g.html</guid>
        
        
      </item>
  
      <item>
        <title>Planifier et Agir</title>
        <description>
	  <i>Dans lequel un plan ne survit, que parce qu&#39;il n&#39;y a pas encore de contact avec l&#39;ennemi.</i><hr />
	  &lt;p&gt;Deux nouveaux jeunes abbés, &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Aki&quot;&gt;Aki&lt;/a&gt; et &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Haru&quot;&gt;Haru&lt;/a&gt; venaient d’être
assignés à leurs équipes et projets.
À cause du manque récurrent d’abbés dans le Temple&lt;a href=&quot;#note-*&quot; id=&quot;noteref-*&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote&quot;&gt;*&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;,
et en dépit de leur jeune âge, on leur avait laissé d’amples libertés
dans leur manière de gérer leurs sujets.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ils étaient égalements motivés par une bonne dose de droiture,
de folie, et surtout par le désir de ne pas perdre leur tête.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En arrivant dans le &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Spider Clan&quot;&gt;Clan de l’Araignée&lt;/a&gt;,
Aki lança immédiatement plusieurs projets à la fois,
redirigeant les moines depuis leurs tâches courantes.
“L’Empereur nous attend,” dit-il,
“et il n’est pas connu pour sa patience.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cela plairait sûrement au Gouverneur de la Province.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Haru&quot;&gt;Haru&lt;/a&gt; se moquait de cette attitude : il mit immédiatement
des lignes de conduite en place, ainsi que les réunions et les
documents qui devaient être produits avant de travailler,
comme doivent le faire de &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/case/154&quot;&gt;Vrais Ingénieurs&lt;/a&gt;.
“Lorsque nous livrons nos applications à l’Empereur,
leurs échecs sont nos échecs. S’il n’a pas de mauvaises
surprises, personne chez nous ne se retrouvera à perdre
la tête par surprise.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cela plairait sûrement aux maîtres du Temple, et à son retour
maître &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Suku&quot;&gt;Suku&lt;/a&gt; trouverait une abbaye bien tenue.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grâce à une grande connaissance du Temple accumulée au fil des ans,
on avait demandé au vieux moine &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Shinpuru&quot;&gt;Shinpuru&lt;/a&gt; de participer à de
nombreux projets, et il se retrouva bientôt dans la position
où il recevait des ordres de ces deux têtes à la fois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il demanda à maître &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Banzen&quot;&gt;Banzen&lt;/a&gt; de lui allouer deux nouvelles
bandes de terre, car le jardinage lui calmait l’esprit.
Dans sa grande bonté, le maître les lui accorda.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le premier jardin ne montra aucun signe d’amélioration durant des semaines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aki avait un planning très serré, et demandait de ses moines un total dévouement.
Il vint trouver le vieux moine un soir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shinpuru était assis devant, le contemplant en silence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vous avez demandé deux emplacements, mais ne touchez pas celui-ci,”
nota l’abbé. “Que cherchez-vous à faire ?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Je planifie,” dit Shinpuru.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le second jardin fut rapidement semé par un mélange hétéroclite
de tout ce que Shinpuru pouvait trouver. De nombreuses espèces de
fleurs s’épanouissaient, mais également des mauvaises herbes,
qui pourraient le temps passant voler les nutriments dédiés aux
autres fleurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haru avait une grande réorganisation à faire, et demandait de ses moines un total dévouement.
Il vint trouver le vieux moine un soir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shinpuru retirait des plantes sans ordre ou raison apparents.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vous arrachez aujourd’hui des fleurs que vous avez semées la semaine dernière,”
nota l’abbé. “Que cherchez-vous à faire ?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“J’ai changé mes priorités, et je préfère cette couleur-là,” dit Shinpuru.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chacun des deux abbés retourna dans ses quartiers avec une croyance renforcée
dans sa propre méthode.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Le poème de Qi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si à deux hommes tu dis exactement la même chose &lt;br /&gt;
Chacun en entendra une, mais pas la même du tout &lt;br /&gt;
En fonction de ce qu’ils croyaient auparavant.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;&lt;div class=&quot;footnote&quot; id=&quot;note-*&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;#noteref-*&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote&quot;&gt;*&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp; Tel que documenté dans les cas &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/case/61&quot;&gt;61&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/case/62&quot;&gt;62&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/case/67&quot;&gt;67&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/case/104&quot;&gt;104&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/case/120&quot;&gt;120&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/case/179&quot;&gt;179&lt;/a&gt; et sûrement quelques autres encore. Les abbés dans le Clan de l&#39;Araignée ont une espérance de vie proche de celle d&#39;un bol de riz devant un novice affamé.
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>2015-03-21</pubDate>
        <link>http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/01a.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/01a.html</guid>
        
        <category>management, planning</category>
        
        
      </item>
  
      <item>
        <title>Action, Réaction</title>
        <description>
	  <i>Dans lequel on parle d&#39;actions et d&#39;obligations.</i><hr />
	  &lt;p&gt;Les jeunes abbés &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Aki&quot;&gt;Aki&lt;/a&gt; et &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Haru&quot;&gt;Haru&lt;/a&gt; se connaissaient depuis
plusieurs années en tant que moines novices, et étaient impatients
de prouver que leur méthode était meilleure que celle de leur rival.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le vieux moine &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Shinpuru&quot;&gt;Shinpuru&lt;/a&gt; travaillait sur de nombreux projets
et s’était trouvé à travailler selon le projets sous les ordres
de chacun des deux jeunes abbés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maître &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Zjing&quot;&gt;Zjing&lt;/a&gt; eut vent de cela et vint le voir pour se faire un avis.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bonsoir, moine,” dit-elle.
“Je ne vous ai jamais vu dans ces jardins auparavant.
Pourriez-vous me dire un mot sur nos nouveaux abbés ?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bonsoir, maître,” répondit Shinpuru en s’inclinant poliment.
“Les deux abbés ont très peu en commun sinon leur zèle et leur motivation.
Pour cela je les en remercie, car c’est grâce à leur exemple que
j’ai trouvé la motivation de commencer ces deux nouveaux jardins.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“J’ai pris exemple sur Haru pour mon premier emplacement.
J’ai mis beaucoup d’effort pour planifier, niveler, labourer,
retirer les mauvaises herbes,
temps durant lequel j’ai enduré les critiques car il n’y avait
aucune plante pour ravir les yeux des moines.
Maintenant j’y ai planté de l’herbe : elle est parfaitement tondue
et n’a besoin que de très peu d’entretien.
Rien n’y sera jamais hors de contrôle, ce qui pour une fois est relaxant.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zjing commenta : “C’est en effet l’ordre et le calme même,
et j’apprécierai ce printemps m’asseoir sur ce carré d’herbe fraîche
pour mes méditations matinales.
Il est bien dommage que tu aies dû subir ces critiques en travaillant.”&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ce second carré,” ajouta Shinpuru en l’emmenant du côté opposé
de la cour, “est plus adapté à la nature d’Aki.
Quand j’ai mis mes mains dessus, j’ai aussitôt mis des massifs
de grosses fleurs colorées, et n’ai cessé de les changer depuis.
Certains plants meurent, d’autres s’épanouissent et poussent,
bien que je continue d’ajouter toujours plus de plants.
Grandissant dans cet environnement compétitif, les espèces qui
restent sont fortes, et j’ai hâte de voir ce que ce jardin
peut m’apprendre.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zjing commenta : “Cela semble effectivement un peu désordonné,
mais ces couleurs vives sont plaisantes à mes yeux.
Partout où je regarde, je peux voir de délicieux détails
dans votre travail. Mais si vous deviez le laisser sans
surveillance, n’avez-vous pas peur que les mauvaises herbes
ne viennent détruire ce délicat équilibre et envahir votre jardin ?”&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shinpuru remercia Zjing, s’inclina, et prit congé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle était toujours debout devant le second jardin,
se demandant quelle correction ou quelles louanges méritaient les deux jeunes abbés.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>2015-03-26</pubDate>
        <link>http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/01b.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/01b.html</guid>
        
        <category>management, time to market, processes</category>
        
        
      </item>
  
      <item>
        <title>Surveiller et punir</title>
        <description>
	  <i>Dans lequel on ne sait pas à quel pendule se vouer.</i><hr />
	  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Zjing&quot;&gt;Zjing&lt;/a&gt; avait été nommée maître, et prenait son poste dans le
&lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Spider&#39;s Clan&quot;&gt;Clan de l’Araignée&lt;/a&gt;. On sentait déjà les
premiers changements suite à l’arrivée des jeunes abbés
&lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Aki&quot;&gt;Aki&lt;/a&gt; et &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Haru&quot;&gt;Haru&lt;/a&gt;, qui tenaient chacun fermement leur cap
selon la méthode qu’ils avaient donnée aux équipes
dont on leur avait donné la charge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ils savaient que la plus dangereuse des périodes serait directement
celle de leur arrivée, quand leurs nouvelles méthodes commenceraient
avant de produire des fruits par ralentir l’équipe pendant qu’elle
s’ajustait, et les jeunes abbés voulaient prouver leur valeur et
plaire à leurs maîtres rapidement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De fait, l’Abbé Supérieur demanda à Zjing ce qu’elle pensait
des jeunes abbés, pour qu’il sache à quoi consacrer leur prochaine
formation, et si nécessaire pourquoi les corriger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zjing lui dit de venir dans la cour au crépuscule.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après une dure journée de labeur, le vieux moine &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Shinpuru&quot;&gt;Shinpuru&lt;/a&gt;
terminait sa journée en s’occupant des deux jardinets qu’on
lui avait donnés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Le bon soir, vieux moine,” dit l’Abbé Supérieur.
“Comment cela se passe-t-il avec les deux jeunes abbés
que nous vous avons envoyés ?
J’ai entendu dire que tu travailles à des projets sous
la houlette de chacun d’entre eux, je suis sûr que tu as
de quoi les comparer et émettre quelques commentaires.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Je vous en prie, venez voir mes deux jardins,” fut la seule réponse de Shinpuru.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’Abbé Supérieur pensait déjà que Shinpuru était &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/case/125&quot;&gt;paresseux et idiot&lt;/a&gt;,
et s’apprêtait à se moquer du vieux moine, mais un coup d’oeil à Zjing,
son bâton et ses yeux menaçants lui indiquèrent que ça n’était pas le moment.
Il ne dit rien et s’inclina pour signifier son accord.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En passant devant le premier jardin, l’Abbé Supérieur remarqua :
“C’est une belle pelouse bien tenue : j’aime l’ordre,
mais il n’y a pas grand chose à dire dessus.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“On peut dire la même chose de Haru,” répondit Shinpuru.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En passant devant le second jardin, l’Abbé Supérieur remarqua :
“C’est un joli massif de fleur, mais un peu chaotique.
Je vois du potentiel, à condition que tu le tiennes sous contrôle.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“On peut dire la même chose de Aki,” répondit Shinpuru.
“Mais je ne suis pas sûr de ce contrôle.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“N’es-tu pas le jardinier ? Ne plies-tu pas la Nature à tes désirs ?”
fut la réponse de l’Abbé Supérieur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Quelques-uns de ces détails sont de mon cru,” dit Shinpuru.
“Mais la plupart sont la force de la Nature à l’oeuvre.
Je serais fou de croire que je contrôle ces fleurs,
pas plus que je n’aurais pu créer telle beauté si j’avais
eu une idée particulière en tête au début.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si j’avais voulu respecter un tel plan, je me serais senti
bien malheureux en tentant de conserver un cap qui ne menait
nulle part. Mais à la place, la Nature m’a montré la voie.”&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’Abbé Supérieur était encore en train de réfléchir sur ces mots
quand Zjing remercia Shinpuru, s’inclina, et prit congé pour la nuit.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>2015-03-31</pubDate>
        <link>http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/01c.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/01c.html</guid>
        
        <category>management, planning, control</category>
        
        
      </item>
  
      <item>
        <title>Strict et Laxe</title>
        <description>
	  <i>Dans lequel</i><hr />
	  &lt;p&gt;Young abbots &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Aki&quot;&gt;Aki&lt;/a&gt; and &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Haru&quot;&gt;Haru&lt;/a&gt; were each given a team
of developers to lead on several projects despite their young age.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Each of them was foolish enough to devote themselves to a certain approach,
but they were not so young as to believe in magical Silver Bullets,
and kept being humble except to one another.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This would in the long term reduce the need for more patches on patches ;
for some of the standalone applications were only asked to bypass faulty
applications, leading to duplicate codebase, reinventing the wheel,
and creating data which would lead to inconsistencies in
the legacy applications.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 22:05:21 +0200</pubDate>
        <link>http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/01d.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/01d.html</guid>
        
        <category>management, planning,</category>
        
        
      </item>
  
      <item>
        <title>Échange</title>
        <description>
	  <i>Dans lequel</i><hr />
	  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Aki&quot;&gt;Aki&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/#00b&quot;&gt;delivered results fast&lt;/a&gt;, but was still
losing ground to all the needs that were absolutely required
immmediately, or even preferably for yesterday.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Monks under his rule were often working late or during weekends.
As this showed no signs of slowing down, some began to call in sick.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Haru&quot;&gt;Haru&lt;/a&gt; was more prudent, and his teams were and willing to take
the blame for not accepting all the requirements, or delaying some.
Better by far, he said, to produce only one perfect application
than lose focus and disappoint customers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He was soon accused of letting the monks becoming lazy.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 22:05:21 +0200</pubDate>
        <link>http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/01e.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/01e.html</guid>
        
        <category>management, planning,</category>
        
        
      </item>
  
      <item>
        <title>Carotte et Bâton</title>
        <description>
	  <i>Dans lequel on est rappelé que finalement, les gens sont tous des ânes.</i><hr />
	  &lt;p&gt;Zjing demande son avis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Landhwa aime Haru.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wangohan n’a pas encore empoisonné Aki.
Car la rigueur lui plaît, mais les décisions sont motivées par
le process. Si Aki disparaît, le Process reste sur les prochains abbés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Djishin&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haru reçoit tous les jours le low-hanging fruit. A bit ripe.
Aki reçoit un excellent repas après une semaine de jeûne.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 22:05:21 +0200</pubDate>
        <link>http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/01f.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/01f.html</guid>
        
        <category>management, planning,</category>
        
        
      </item>
  
      <item>
        <title>Échange</title>
        <description>
	  <i>Dans lequel on rend à César ce qui est à Pompée, et vice-versa.</i><hr />
	  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Aki&quot;&gt;Aki&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/#00b&quot;&gt;delivered results fast&lt;/a&gt;, but was still
losing ground to all the needs that were absolutely required
immmediately, or even preferably for yesterday.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Monks under his rule were often working late or during weekends.
As this showed no signs of slowing down, some began to call in sick.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Haru&quot;&gt;Haru&lt;/a&gt; was more prudent, and his teams were and willing to take
the blame for not accepting all the requirements, or delaying some.
Better by far, he said, to produce only one perfect application
than lose focus and disappoint customers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He was soon accused of letting the monks becoming lazy.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;c&quot;&gt;&amp;mdash; &amp;mdash; &amp;mdash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Upon arriving to the &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Spider Clan&quot;&gt;Spider Clan&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Aki&quot;&gt;Aki&lt;/a&gt; immediately
announced the monks would be rated on &lt;i&gt;quantity&lt;/i&gt;: how many
lines of code were produced, tickets completed, standalone
applications produced.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Surely, this would please the Emperor and Province Governor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/names/Haru&quot;&gt;Haru&lt;/a&gt; scoffed at these rules: his was the
way of &lt;i&gt;quality&lt;/i&gt;: he immediately set up the guidelines, the meetings
and documents that should be produced before working,
like &lt;a href=&quot;http://thecodelesscode.com/case/&quot;&gt;True Engineers&lt;/a&gt; should.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 22:05:21 +0200</pubDate>
        <link>http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/01g.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maitre-du-monde.fr/cases_fr/01g.html</guid>
        
        <category>management, planning,</category>
        
        
      </item>
  
  </channel>
</rss>
